Protukoll ₦ 8.
Koos olid 7. Juli kp. 1886 
peawanem R. Priidemann
I  J. Madisson
II R. Tomberg
Jaan Prussak kaebas et Thomas Kruup ja Mart Epmann on üks pühapääw öösi neil käinud. Homiku leidsime et kolme rublane raud kang kadunud. Kell 12 tulid tupa oli neil õlut kaasas pakusid mulle koa, mina maitsesin pisut ja heitsin jälle magama. Mart Epmann oli ööse ära läinud, Th. Kruup läks homiku kui meie üles tõusime.
Mart Epmann tunnistas et tema on Th. Kruupi tellinud omale saapa pooled tallad alla lüüa. Wissuwere kõrtsis pakusin tema kätte, tema ei wõtnud, käskis mind Kotku tuua, siis lubas parandada. Temal oli õlut kaasas, andis Kotkus teistele õlut, läks ise Weneweresse ja tellis mind oodata kunni tema tagasi tuleb. Mina lubasin kunni kell ½ kaks oodata, tema ei tulnud seksajaks tagasi ja mina läksin ära. Kangi mina ei wõtnud ega ole ka teisi seal näinud käiwat muud kui meie Toomaga. 
Th. Kruup tunistas et tema on küll Kotku läinud, mina olin seal elamas ja eesmaspääwaks  sõnikut peale tõstma tellitud. Wissuwere kõrtsis tellis küll mind saapid parandada; mina ütlesin et aita ise edasi kanda, mull on omal asju käes. Saapad olid jalas, aga pooled tallad olid kodu; meie läksime tema kodu, andis tallad kätte ja mina käskisin teda kodu jääda. Tema ei jäenud waid tuli kuni Kotku. Mina küsisin Jaan Prussaku käest kas homme sõnikut weate? Jaan ütles: ei wea. Mina lubasin siis oma wennale appi minna. Sealt läksin aga Weneweresse tüdruku juure, tema lubas mind oodata aga läinud enne ära, mina olin siis hommiku kella wiieni Kotkus.
Mart Epmann palus Jaan Prussakuga lepida ja pakus 1 Rbl. lepitust. Jaan Prussak ei lepinud.
Kohus mõistis: Et peremees isa Peeter Prussak ise kohtusse ei tulnud jäeb mõistmine teiseks korraks.
peawanem R. Priidemann XXX
I   J. Madisson XXX
II   R. Tomberg XXX
